## Задание №7. Docker и Kubernetes

## 1. Что такое Docker? Для чего он используется?

- Docker - это программная платформа для быстрой разработки, тестирования и развертывания приложений. Docker упаковывает ПО в стандартизованные блоки, которые называются контейнерами. Каждый контейнер включает все необходимое для работы приложения: библиотеки, системные инструменты, код и среду исполнения. Благодаря Docker можно быстро развертывать и масштабировать приложения в любой среде и сохранять уверенность в том, что код будет работать. 
-  Использование Docker на AWS представляет разработчикам и системным администраторам надежный и экономичный способ сборки, доставки и запуска распределенных приложений любого масштаба.


## 2. Чем Docker отличается от виртуальной машины?

- В основе работы Docker лежит стандартизированный способ исполнения кода. Docker - это операционная система для контейнеров. Подобно тому как виртуальная машина создает виртуальное представление аппаратного обеспечения сервера (то есть устраняет необходимость непосредственно управлять таковым), контейнеры создают виртуальное представление серверной операционной системы. После установки на каждый сервер Docker предоставляет доступ к простым командам, необходимым для сборки, запуска или остановки контейнеров. Такие сервисы AWS, как AWS Fargate, Amazon ECS, Amazon EKS и AWS Batch, упрощают работу с контейнерами Docker, а также управление ими в любом масштабе.

## 3. Что такое Docker Compose?

- Docker Compose - это файл YAML, который содержит сведения о службе, сети и томах для настройки приложения Docker. Таким образом, вы можете использовать Docker compose для создания отдельных контейнеров, размещения их и обеспечения связи с другими контейнерами.
- это средство для определения и запуска приложений Docker с несколькими контейнерами. При работе в Compose вы используете файл YAML для настройки служб приложения. Затем вы создаете и запускаете все службы из конфигурации путем выполнения одной команды. Файл YAML определяет все службы, которые необходимо развернуть. Эти службы зависят либо от DockerFile, либо от существующего образа контейнера. Файл Docker Compose обеспечивает управление всеми этапами в жизненном цикле определенной службы: запуском, остановкой и перестроением служб; просмотром состояния службы; и потоковой передачей журналов.

## 4. Что такое Kubernetes? Для чего он используется?

- Kubernetes - это портативная расширяемая платформа с открытым исходным кодом для управления контейнеризованными рабочими нагрузками и сервисами, которая облегчает как декларативную настройку, так и автоматизацию. У платформы есть большая, быстро растущая экосистема. Сервисы, поддержка и инструменты Kubernetes широко доступны.

Контейнеры — отличный способ связать и запустить ваши приложения. В производственной среде необходимо управлять контейнерами, которые запускают приложения, и гарантировать отсутствие простоев. Например, если контейнер выходит из строя, необходимо запустить другой контейнер. Не было бы проще, если бы такое поведение обрабатывалось системой?  

Вот тут Kubernetes приходит на помощь! Kubernetes дает вам фреймворк для гибкой работы распределенных систем. Он занимается масштабированием и обработкой ошибок в приложении, предоставляет шаблоны развертывания и многое другое. Например, Kubernetes может легко управлять канареечным развертыванием вашей системы.

Kubernetes предоставляет вам:  
1. Мониторинг сервисов и распределение нагрузки Kubernetes может обнаружить контейнер, используя имя DNS или собственный IP-адрес. Если трафик в контейнере высокий, Kubernetes может сбалансировать нагрузку и распределить сетевой трафик, чтобы развертывание было стабильным.
2. Оркестрация хранилища Kubernetes позволяет вам автоматически смонтировать систему хранения по вашему выбору, такую как локальное хранилище, провайдеры общедоступного облака и многое другое.
3. Автоматическое развертывание и откаты Используя Kubernetes можно описать желаемое состояние развернутых контейнеров и изменить фактическое состояние на желаемое. Например, вы можете автоматизировать Kubernetes на создание новых контейнеров для развертывания, удаления существующих контейнеров и распределения всех их ресурсов в новый контейнер.
4. Автоматическое распределение нагрузки Вы предоставляете Kubernetes кластер узлов, который он может использовать для запуска контейнерных задач. Вы указываете Kubernetes, сколько ЦП и памяти (ОЗУ) требуется каждому контейнеру. Kubernetes может разместить контейнеры на ваших узлах так, чтобы наиболее эффективно использовать ресурсы.
5. Самоконтроль Kubernetes перезапускает отказавшие контейнеры, заменяет и завершает работу контейнеров, которые не проходят определенную пользователем проверку работоспособности, и не показывает их клиентам, пока они не будут готовы к обслуживанию.
6. Управление конфиденциальной информацией и конфигурацией Kubernetes может хранить и управлять конфиденциальной информацией, такой как пароли, OAuth-токены и ключи SSH. Вы можете развертывать и обновлять конфиденциальную информацию и конфигурацию приложения без изменений образов контейнеров и не раскрывая конфиденциальную информацию в конфигурации стека.